【陳同佳案】台灣擬提供150萬補償金 給潘曉穎家屬

香港人陳同佳涉嫌在台灣殺害女友潘小姐，我國有意提供150萬元補償金給受害者家屬，陸委會指出，已經透過駐港處聯絡潘曉穎的家人申請。至於陳同佳依然沒有來台投案，陸委會表示「遺憾」，呼籲港府負起責任。

2018年2月，香港男子陳同佳涉嫌在台旅遊期間殺害女友潘曉穎，事後棄屍、潛逃回香港。依據《犯罪被害人保護法》規定，在中華民國的領域內因犯罪行為被害死亡，遺屬可申請補償金，不分國籍。所以陸委會已透過駐港處，聯絡潘曉穎的家人可依台灣法律申請150萬元補償。

陸委會副主委邱垂正表示，「我們也透過我們駐香港的台北文化經濟辦事處，聯絡這個案子的被害者潘姓女子的家屬，相關的程序都在處理當中，我們是提醒他。」

陸委會指出如果潘女的家屬申請，我國就會依法受理。而陳同佳來台投案有進展嗎？陸委會說已成立專案窗口，但仍未獲港方或陳同佳任何聯繫。邱垂正說，「截至目前為止，陳同佳還沒有向投案窗口來聯繫，對於這個事情我們感到遺憾。」

司法互助沒有進展，港媒則引述消息人士認為港府在此案一直處於下風，而且也欠缺熟悉台灣事務的專家，加上台灣處理手法政治化，兩地移送陳同佳的方式沒有共識，預料短期之內難有進展。

1.19 立即民主政改 否則天下制裁 大遊行

陸委會今日表示，潘女家屬如提出申請，政府會依法受理，希望能稍撫慰家屬心靈。

Dklm藍屍

台灣陸委會港澳處長杜嘉芬表示，據知陳同佳仍住在安全屋
係咪呀

又打左港府一巴 台灣no.1!!!

150萬台幣
已經落鳩港共臉
抵畀

林鄭搓心呢

一個畀大陸話勒緊褲頭嘅地方竟然都會識得體卹死者家屬

俾藍屍

家屬D錢會買兇嗎?

777表示不了，我地只想畀大好青年陳同佳好食好住

柒婆婆左100億比廢老藍屍

佳佳晚晚係咪度管姓賤耶做愛

可能真係有錢

150唔夠啦